HTC手機部門330億台幣賣Google

消息人士指出，預期是採用在Google整併部分宏達電手機團隊，相關工作地點仍在宏達電新店總部，可視為一個Google Team，目前規劃是將宏達電ODM手機部門工程師約百人劃分至此團隊，相關交易金額可能達百億元台幣。

這次的合作是將部分宏達電手機研發團隊編制至Google 旗下， Google將不用花太多資源在硬體上費心。

據了解，宏達電應會先資遣員工，相關員工將與Google簽約兩年，Google已採一對一面試方式進行，不收管理階層，只要研發人員。

消息人士也指出，明年宏達電還是自有品牌有智慧機訂單，並非外界傳聞手機真的收攤。且宏達電與蘋果在2012年簽署了10年專利授權協議，因此宏達電真的將手機部門出售，合約將會終止，且買方也會被蘋果要求付相關款項。（陳俐妏／台北報導）